【我們憤怒了】 東北葵居民強烈反對政府租用荃灣絲麗酒店作檢疫中心聯署大行動

【我們憤怒了】 東北葵居民強烈反對政府租用荃灣絲麗酒店作檢疫中心聯署大行動

葵涌和宜合道的荃灣絲麗酒店被政府租用為檢疫中心，供印度、巴基斯坦等高風險地區經機場返港、在檢測後呈陰性的人士入住，接受14天強制隔離。我們強烈反對政府在未經諮詢下，將酒店變作臨時檢疫設施，漠視鄰近居民的安全。同時，我們要求政府立即停止租用荃灣絲麗酒店作檢疫中心，原因如下:

1. 政府在未經諮詢下，租用荃灣絲麗酒店作臨時檢疫設施，附近的居民、商戶全不知情，完全漠視民意。

2. 荃灣絲麗酒店位於葵涌和宜合道119號，鄰近有大量民居，區內有數十幢私人樓宇、工廈、商廈，路程5-10分鐘內亦有多個大型屋邨，如石籬邨、石蔭邨及安蔭邨，容易造成大規模的社區傳播，對居民的健康安全構成嚴重威脅。

3. 區內有十多間護老院，恐增加附近民居或院舍染病的潛在風險; 如院舍或大廈出現集體感染，後果將不堪設想。

4. 該酒店附近滿佈食肆，疫情已嚴重打擊生意，大量檢疫人士入住，令商戶經營環境雪上加霜。

5. 本港仍有很多遠離民居的酒店可供選擇，當局應揀選遠離民居的酒店，並非極近民居的荃灣絲麗酒店，以減低社區傳播風險。

我們強調荃灣絲麗酒店絕不適合用作隔離檢疫中心，當區居民及商戶已表示極度不滿及憤怒，現要求當局立即停止租用荃灣絲麗酒店作隔離中心。

發起人：葵青區議員林紹輝、劉貴梅

聯署網址：

推

但唔用酒店用邊度好

好,咪送晒去佢地屋企檢疫囉

用銅鑼灣維景酒店

咁樣都五毛

問下都唔撚得?

垃圾政府

附近同一個集團有間帝盛酒店，起碼同民居距離相對較遠

想知喺你心目中五毛係點定義